1. Введение в Dart

- Теория
  - Основы синтаксиса, некоторые отличия от C++/Java/Python
    - Объектно-ориентированный статически типизированный язык программирования
    - Основные типы данных
      - int
      - String
      - double
      - bool
      - Runes
        - Кодировка utf-32
        ```dart
          void main() {
             Runes input = new Runes('\u2665  \u{1f605}  \u{1f60e}  \u{1f47b}  \u{1f596}  \u{1f44d}');
             print(String.fromCharCodes(input));
           }
          // output: ♥  😅  😎  👻  🖖  👍
        ```
      - Symbols
    - Основные структуры (коллекции)
      - List
      - Map
      - Set
    - Sound null safety
      - С Dart 2.12 и выше
      - "Звучит как нулевая безопасность"
      - type? - для пояснения компилятору, что эта переменная может содержать null-значения
      - variable! (assert that variable != null)
    - В сравнении с Java здесь нет модификаторов доступа, но есть возможность задать переменную локально (_variable)
      - любая программа на dart - библиотека
      - `import 'dart:...'` для импорта библиотек из пакета dart
      - `import 'package:...'` для импорта библиотек, которые были подключены к проекту с помощью менеджера пакетов
      - `import 'flutter:...'` для импорта библиотек из пакета flutter
        - если требуется разграничить пространства имён разных библиотек нужно использовать префикс
        ```dart
          import 'dart:math' as math;
          print(math.e);
        ```
        - если требуется добавить из библиотеки только определённую функцию
        ```dart
          import 'dart:math' show e;
          print(e);
        ```
        - если требуется исключить из импорта определённую функцию
        ```dart
          import 'dart:math' hide e;
          print(e); //выведет ошибку, что нет getter'а у этой переменной
        ```
        - также если требуется подгрузить библиотеку не сразу, то можно воспользоваться таким объявлением:
          `import 'package:greetings/hello.dart' deferred as hello;`
        ```dart
          import 'package:greetings/hello.dart' deferred as hello;
          Future<void> greet() async {
            await hello.loadLibrary(); //в этот момент библиотека будет загружена
            hello.printGreeting();
          }
        ```
    - Переменные и константы
      - есть возможность пользоваться динамически определяемой статической типизацией (как в Kotlin)
      ```dart
      var a = 5;
      a = 'String'; //ошибка: тип 'String' не может быть приведён к переменной типа 'int'
      ```
      - final
        - константный указатель на изменяемый объект
        ```dart
          final arr = [];
          arr.add(5);
          print(arr); //[5]
          arr = 5; // ошибка: финальная переменная может быть определена только единожды
        ```
      - const
        - константный указательна на неизменяемый объект
        ```dart
          const arr = [];
          arr.add(5); //ошибка: неподдерживаемая операция add
          print(arr); 
        ```
      - dynamic
        - тип переменной - Object
        ```dart
          dynamic a = [];
          a = 5;
          print(a); //output: 5, ошибок никаких нет
        ```
      - late
        - переменная, которая будет инициализирована только тогда когда будет вызвана
        - если переменная никогда не будет вызвана, то она никогда и не будет инициализирована
    - анонимная функция (closure, lambda function)
      - если функция содержит только одно выражение или return, то её можно сократить
      - лексическая область видимости (функция объвленная внутри лексического)
      - область видимости замыканий
        - carrying functions (функция-проводник)
    - Операторы
      - `~/` - целая часть от деления
      - `>>` / `<<` / `>>>` - битовые сдвиги
      - `??` - `a ?? b` -> `a == null ? b : a`
      - `??=` - `b ??= value` -> `b = b == null ? value : b` 
      - `?.` - переменная до ? может быть равна null
      - `..` каскадный оператор - последовательность действия над одним и тем же объектом
      - `?..` - эквивалент `?.` для каскада
      - `...` spread-оператор - орператор для распространения готовых существующих структур
    - Циклы
      - default for
      - for each: `for (var el in elements)`
    - Assert (тестирование по ходу работы) (only debug mode)
Каты*:
[`общая коллекция`](https://www.codewars.com/collections/intro-dart)

*(обязательные задания, ссылку на свой профиль CodeWars нужно оставить в таблице: [Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/1Nx3jtRR4wwozkK7zyvnCWGqg87AerLEy?usp=sharing))
